銅鑼灣到底係讀銅鑼灣定銅鑼灣？

彎
環

下，我叫開CWB個喎

叫開銅鑼燒

灣

窮後代英文差，叫開銅鑼Bay

叫開大丸

一般念作铜锣湾

咁九龍灣呢？海灣呢？
唔係照讀海灣個灣咩？

問:為何香港人會將銅鑼灣、長沙灣讀成銅鑼『環』、長沙『環』呢？
答: 其實我們可以用聲調來分析一下。灣是陰平聲，環是陽平聲，三字詞的音樂感與兩字詞不同，兩字的如馬(陽上)灣、柴(陽平)灣、深(陰平)灣都不用變讀。長沙「環」(陽平、陰平、陽平)，變讀後更順口，按原來的聲調聽起來是怪怪的。銅鑼「彎」(陽平、陽平、陰平)也有人讀，比長沙「彎」更可接受，不過遠不及銅鑼「環」(陽平、陽平、陽平)多。所以大家便隨讀「銅鑼環」。
問:為什麼其他「灣」如筲箕灣和淺水灣不用變調?
答: 因為筲箕灣(陰平、陰平、陰平)和淺水灣(陰上、陰上、陰平)，它們讀「彎」已經順口，所以不用變調。

我叫開IKEA

叫開東角

鵝嘴

高士威灣

西彎 西環河

跟地鐵讀
長沙「環」
銅鑼「彎」
土瓜「環」

由細到大不嬲都叫開銅鑼灣 呀爸呀媽都係咁叫 但係大個咗突然聽到有人讀銅鑼灣 都唔知應該叫銅鑼灣定銅鑼灣好 然後上網查過應該係銅鑼灣先啱 所以而家會讀銅鑼灣

深水灣？淺水灣？清水灣？石排灣？
Oh~銅鑼灣